一不民主、二不進步、三不計算的「民主進步會計師」

執筆之時，正是傳出會計界二十一人選委隊伍「民主進步會計師」將利用其中十七張提名票，提名曾俊華參加特首選舉。「民主進步會計師」這個舉動，告訴大家他們既不民主，亦不進步，甚至不會計算。

令民主派選委心猿意馬的原因，不外乎是民間有以曾俊華對抗另一位參選人林鄭月娥的呼聲。過去五年，香港在梁振英政府治下苦不堪言，民主民權被削弱踐踏，民主派支持者視時任政務司司長林鄭月娥為梁振英之接班人，自然對其大為抗拒；相反，多次傳出和梁振英不咬弦的曾俊華，則被認為是比較可以接受的人選。

然而，曾俊華已清楚表明，在政制改革上，他將支持中國人大常委會的「八三一決定」，保留提名委員會的架構，不會加入公民提名的原素。「八三一決定」被視為中國政府遏制香港民主發展的手段，亦是引發雨傘革命的導火線，而曾俊華這個取態將不會被曾積極參與雨傘革命的各界人士所接受。

所有民主派都會認同「八三一決定」是反民主，是民主路上的一個倒退。「民主進步會計師」曾於訪問中表示「八三一決定不符《基本法》」（註），如今卻決定提名支持「八三一決定」的曾俊華參選，是拋棄了自己的參選原則，可謂今日的我打倒昨日的我。「民主進步會計師」這種做法，與民主和進步的概念是完全沾不上邊。

除了不民主不進步，「民主進步會計師」還不會計算。

特首選舉有別於香港其他政治選舉，並非以多票者勝，候選人必要獲得六百票以上才可當選。假若某位候選人需要當選，即使他有民主派選委的全面支持，扣除民主派選委的三百五十二張選票，他還必須獲得最少二百七十六張建制派選票才能當選。沒有這二百幾十張建制派選票，即使這位候選人有民主派選委的加持，亦只能名落孫山。

根據這個計算，曾俊華現在迫切需要的，並不是爭取民主派選委支持，而是要拿到一百五十個建制派選委的提名票。要是連一百五十個提名也拿不到，其他人怎會有信心他能在選舉之中，奪得二百幾十張建制派選票呢？有政治智慧的民主派選委亦可靜觀其變，要是曾俊華沒有一定程度的建制支持，民主派選委亦沒必要作無謂功，捨棄原則去支持一個沒勝算的建制派候選人。

是以，「民主進步會計師」實在不會計算也。不民主、不進步、不會計算的「民主進步會計師」，可謂香港民主運動的一個奇葩。

只是這種不會計算，卻要拿選票當彩票，朝秦暮楚之輩，在這個選舉中還有幾何？不妨拭目以待。

註：《【選委戰】民主派26會計界戰將 「踢走689」為共同目標》，蘋果日報，２０１６年１２月１日，

Source?

如果我話係自己寫嘅你信唔信?

諗起神聖羅馬帝國

Exact7ly!

正呀, 冇票就唔俾討論.

以後住新界西果啲唔好講長毛乜乜乜喇.

將選特首同民主捆綁只係一個偷換概念